【散水論：「唔好XXXX，美國歐盟唔鍾意！」】

香港革命指南

散水撚以美國同歐盟做稻草人，手段屢見不鮮。

近日西班牙政府對2017年發動獨立公投嘅政治領袖，判處9年至13年不等嘅監禁，目的唔單止係剷除加泰隆尼亞嘅獨派勢力，仲係想摧毀加泰人民嘅反抗意志。今次香港人以對抗暴政為旗號，向國際話自己為自由而戰，轉個頭竟然話因為美國同歐盟唔鍾意加泰獨立，就阻止香港群眾聲援加泰——今日我哋就講下風向撚點樣以「歐美唔鍾意」為藉口，阻止追求自由、自主、獨立嘅思想喺香港嘅應有討論同傳播。

1. 違背意識形態
以加泰隆尼亞最近嘅示威為例，加泰人民一心追求脫離西班牙管治，喺壓逼下追求自由，根本就係受中國壓逼嘅香港人應該借鑑同跟隨嘅對象。即使香港人唔了解加泰獨立，都起碼應該聲援下話判決不公，而唔係話「歐美唔鍾意」、叫人唔好聲援「加泰狗」。如果香港人係真心相信民主、自由嘅價值，舉止上就不能講一套做一套，更唔可以覺得自己主動割蓆係好醒——連追求民主自由嘅都割蓆嘅香港人，係將呢幾個月聲援過香港嘅國家人民用完即棄？

2. 武力設限
「美國歐盟唔鍾意」嘅散水論，最常見於限制手足武力反抗。早前我哋都提過唔應該過度擔心手段過激借失去外國支持[1]，但仍然有班散水論以歐美為藉口，抹黑示威者使用武力反抗「過火」、「太激進」，阻止手足去做正確嘅事。就比如七月嘅時候，佢哋會話衝立法會外國會割蓆、掟汽油彈美國唔鍾意——但事實上都係杞人憂天。過度揣測、演繹歐美國家對香港抗爭手段嘅反應，只會使抗爭嘅群眾自我閹割，主動降低對武力嘅接受程度，大大拖延革命嘅進程，甚至連基本自衛嘅能力都失去。

3. 箝制意識形態
散水撚亦擅長以「美國歐盟唔鍾意」為由，控制群眾意識形態，遏止香港人尋求願景。站喺美國、歐盟嘅立場出發，冇一個國家會願意背負「分裂另一國家」嘅罪名，但咁樣唔代表人民唔應該憑自己意志，去追求一個自由、自主個國度。就連喺連登討論香港獨立、建國後嘅願景，都被散水撚指責為騎劫抗爭、美國唔鍾意。呢場革命既然係為咗香港嘅自由，理應以香港人民嘅意志為最重要，而唔係為咗尋求外國嘅批准同青睞——我哋唔係要否定國際喺呢場抗爭中扮演嘅角色，但香港人嘅意願先係我哋嘅初衷，外國亦唔會睇得起訶諛奉承、自貶身價嘅香港人。請記住自己為乜嘢而戰。

請follow《香港革命指南》
@hkmanual

你覺得岩就推 預左多負評

推1

推2

推

推
有啲原則應該堅持
唔可以驚人唔鍾意就唔堅持
人哋國民點睇我哋

香港人比啲批判思考

唔好見多人正評就覺得岩 你試下朝早上連登就知咩事

啲人好鐘意話搞完個集會有咩用 咁嘅諗法香港一早收左皮

up

一件事啱唔啱你都係自己決定
唔好人講乜你就信先

無錯 香港人唔好比自己玩死

兄弟爬山 我開始覺得好多人唔識解

P牌幫推

好文重溫

［致香港人：你地悲憤完未？］

推3

點樣？

同埋最後救港都係要靠香港人自己, 至少大頭都係香港人

有乜理由歐美人會咁好死出兵幫你先

利益囉

到時大家又會失去啲咩?

香港人就係成日諗住靠人 自己就坐係屋企涼冷氣 手足比人打到仆街 ig好嬲好嬲 然後繼續涼冷氣

唔知點先上到熱門 但真係太多人好容易受影響 無咩點自己去諗

支持加泰當多個朋友，交友唔需要講利益

加泰地區係西班牙嘅富人區, 西班牙入面一直排二、三, 西班牙係民主社會, 佢地亦冇好似香港人咁受國家嘅壓迫, 一班有錢人要搞獨立, 係唔想佢地嘅財富分俾國家其它嘅地區, 我唔知同香港人而家嘅意識形態有咩關係

政治監同警暴夠唔夠呀？

推 講左咁耐唔好諗住靠人地
但班友仔都唔醒

首先要搞清楚佢地個首領因咩坐監, 喺西班牙討論獨立同成立獨立嘅組職並唔犯法, 西班牙政府冇限制佢地言論、集會、結社自由, 而係非法進行獨立公投並宣布成立加泰政府先係佢地坐監嘅原因.

警暴我梗係反對, 但咁唔關意識形態事, 係道德問題, 所有人都應該反對, 但同支持佢地整個運動係兩回事

香港人，反抗！

大愛撚要攞光環搞手要食人血饅頭 就要攞香港嘅前途命運去搞飛？ 邊個去加泰集會邊個就係鬼

咁係咪政治監？
仲有支持加泰人唔等如支持佢哋獨立運動，係可以支持佢哋反警暴

隔離係咁吹風:自己都未搞掂，仲幫人
垃圾自私思想，諗下呢場運動幾多人、機構無條件聲援、幫過香港人啦。

左膠垃圾除左現實會阻手足還手導致俾人打到重傷外

仲會上網發表言論阻礙民主進程

6,7,8月佢地都會用be water黎叫人收皮返歸

人權法真係擺到上美國國會，就用影響國際戰線

司馬昭之心啦

真係好撚自私 展現咩叫講一套做一套

完全係 言行不一真係好可笑

其實你知唔知自己講緊乜？點撚樣鬼法？

做乜都失民意 做乜都得罪人 最好都係開住冷氣訓係床上念力抗共

對連登仔嚟講咁係最好

請問你支持加泰對落實五大訴求有咩幫助？你要搞唔係問題但唔該你唔好黑衫唔好嗌五大訴求 更加唔好將佢放入香港人日程表

點啊 五大訴求唔係基於普世價值？有利益就we connect,可能影響到就割割割，自己爭取民主反警暴就ok人地就唔撚得？我想問下你搞分化對五大訴求有咩幫助？

連登仔根本就係社運界嘅 LeBron Shames

有屌錯你地？

一早要推！

某程度香港人真係好鐘意散水

岩啊

唔係第一日嘅事

係咪坐政治監? 都好明顯係因為政治原因坐監
但要搞清楚, 佢地同喺中國坐政治監嘅人唔同, 中共因為獨裁政權而打壓異己, 要將一切不同嘅政治力量打壓於微時
但歐盟、西班牙都係專重左你大部份嘅自由, 你可以對獨立進行討論、集會、結社, 已經冇限制國民嘅思想, 同佢地表達、交換思想嘅自由

係...大家都應該支持反警暴, 但樓主跟本唔係講呢樣野, 直接就話意識形態, 但我就係話意識形態上同香港而家嘅運動都唔一樣

唔好落中共面呀

Fight for freedom! Stand with hk!

加泰freedom?不了！condom就有佢地份

從來都係有利益先connect 唔係你意為美國真係為民主而幫你啊？
你要大愛嘅我幾時有話唔撚得？我叫你班光環撚自己搞自己去咪撚亂加自己啲嘢入香港人日程表去誤導啲唔上連登只睇街頭文宣嘅上一代
話我分化對五大訴求冇幫助，請問加泰集會對五大訴求有咩幫助？ 好多手足叫佢改做全球反警暴集會啦，條搞手有聽過人意見？剩係識叫人課金？ 邊個先係分化撚，邊班係跟風撚完全冇分析過利弊，自己用腦諗諗

終於肯認？咁自私就唔好叫人fight for freedom 啦，fight for money 咪算囉

做人現實啲啦 自己五大訴求一項都未落實啊 學人撐加泰 抹乾淨自己個屎忽先好諗幫人啦唔該
btw剩係focus係第一句 後面博唔到？

總之一句，自己未顧掂無力理加泰
我地仲未成功
要開歐盟戰線
西班牙屬於歐盟

件事就係咁簡單
唔需要諗到咁複雜
唔適合就係唔適合

姐係香港一日未實現到五大訴求就乜都唔理？
求人幫你就:好啊好啊，要你幫人就:影響到自己，未搞掂自己不了

姐係一句到尾，自私囉，你肯認咪得，唔咩適合姐

五年來都係咁
每次大型集會前一晚實有人洗版話
聽日一定唔衝得
聽日一定要和理非
真係唔可以衝

呢輪都有班人想借人權法案叫停勇武
比人撚咗咁多年而家好在有極少數人唔上當

認清一點
可能洗版嘅係五毛或左膠
但和理非從來無出嚟澄清過同呢啲言論割蓆
永遠都同五毛左膠同一口徑

政治監就係政治監，你仲喺度分有冇言論集會自由有咩意義？
定係你想講，西方有言論集會等自由，所以因為其他因素而坐政治監就合理
而中國無呢啲自由，所以因為言論集會等原因坐政治監就唔合理

係，咁點？到你有本錢大愛得起再講
未學行先學走
做事完全唔分先後次序

[緊急致電112] SOS：爭取國際關注

上面嗰個 咩唔適合就係唔適合

真係好撚嘔心 要人幫自己 自己唔幫人

推 說好了 兄弟爬山

你呢啲咁撚自私嘅人，一車一車車返大灣區就啱，學咩人抗爭

連登一早比班左膠休息撚佔據哂, 呢D PO一定上唔到熱門架喇
算啦， 十年八年後一齊集中營見啦, 煲底見喎
香港人就係想佢出豉油人地出雞, 慢慢等人打救啦

留喺屋企涼冷氣了

前線D手足行撚左好遠跑緊添啦
你班自私撚肯起身未?

唔靠人地靠自己？
起碼要知道自己有咩底牌先得。
唔係美國幫手，班友一早出實彈解放軍啦，
佢講平整暴亂就得。

我地又無槍無炮，
連烏克蘭都不如

冇錯啊 政治唔係公益 唔係樂於助人 佢就係咁撚黑暗 冇經濟利益美國會整個民主法案畀你香港？ 冇利益咁多女權組織夠膽係歐美發聲但又唔去拯救中東女性？
你可以繼續做你嘅大愛撚 唔使預我 大個啲你就明

妄自菲薄
先頭又話攬炒又話唔怕老解等左老解好耐
原來都係得個講字, 真係好撚自私, 好撚噁心呀香港人

出襯嚟嗰陣根本無時間開pho

香港人

咁諗真係鳩
咁乜撚都無用啦 坐係屋企唔好
就算我係失敗撚 無希望都好 我都想盡力做好每件力有所及 為贏增加0.0000000000001%

咪係。講到咁大愛，
點解新彊美國又唔插手。
講到未咪又係利益。

係中國唔敢出老解，唔好曲解意思。

新屋嶺？ 新疆集中營恐怖酷刑房曝光 驚現木驢

諗下輸左之後係咩等緊你同你身訪嘅人啦, 睇清楚個政權先啦, 仲等人打救

邊忽曲解你呀?
你唔驚老解洗閪美國

"XX唔鍾意"呢啲其實咪又係奴性...
叫佢地含撚啦,香港建國唔需要班狗奴才
狗奴才可能需要香港建國咋

雖然我係覺得要tone down對加泰獨立既支持，但我認同OP既deliberation方式同考慮過既嘢，所以雖然唔同意但都畀正評

香港優先叫自私
點啊阿sir，成功分化係咪好開心

全世界都有自己啲政府治社會問題架啦，咁係咪又唔應該叫人stand with Hong Kong?再者搞個和平集會可以有幾大成本？

係中國驚美國先唔敢出老解咋。
邊個驚邊個都未知

想贏同我入嚟
想connect全世界同我入嚟
把握時機 食住個勢

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

唔好舉美國旗啊
美國人唔鍾意

都係果句依家香港未攪得掂呢啲集會就可免則免啦
如果你話個集氣大會個主題係香港咁OK
加泰
你話加泰係非洲嘅其中一個角落完全唔關事
即係打個比方你話而家新加坡其中一個角落要做呢件事香港去支持都仲可以講得去
但係西班牙係歐盟
係其中一條戰線
美國亦都出咗聲明啦
你個人權法仲要未過嘅
咁仲要繼續落去我唔知係真心膠定係乜

終於有人話

九唔搭八
佢出老又點? 我唔驚, 依家係你驚? 明未?
你唔驚老解嘅話美國存唔存在WFC? 兄弟爬山，你可以照攬你條國際戰線等人打救，但係咪撚用你條戰線打稻草人騎劫其他人自己香港自己救

R美自己都一丿屎.
香港要活只能企在最前線.就算你歸匪其實都無用,整定嘅始終會發生,日後被核轟或被當成港奸處理,結局都一樣.

你唔支持 唔去咪得 上嚟搞分化 乜撚野事

咁恕呢個社會未進步去到你乜都做得嘅地步
如果佢地好似英國咁，搞到一個合法公投，而個公投又過半，咁佢地可以有理據去同西班牙傾獨立，但而家唔係
非法成立政府進行自治，有咩正當性可言

明明大家都係聖鬥士，中過散水撚幾十次計啦，
都繼續中招o

小朋友一定要重視哨兵依個職業
哨兵一定要多重核實消息，沒情報之下一定要撒o

睇撚完清楚樓主個PO講乜先啦, 幾撚時有怨你地呀, 叫你地咪撚拎美國同歐盟做稻草人阻人做野。
果頭話兄弟爬山，屌你老母你地根本要人跟你爬。

兄弟爬山只係口號
從來勇武都唔會阻和理非去文宣籌款登報聯署
但日日都有陷家剷和理非用各種理由逼勇武退場

算啦 班大愛撚會當睇唔到
佢哋根本唔明白個利益關係 一腔熱血咁去做唔緊要 但唔好將人權法嘅命運放上枱做賭注丫 要我哋呢啲真心支持五大訴求嘅人陪葬

佢上面都認左係自私，笑佢好啦，dllm，4個幾月到依家都係唔啱聽就叫人阿sir，分化撚，我就唔信支持加泰集會會搞唔成，話我大愛撚又好，乜都好，我只係堅持自己覺得啱嘅野，支持加泰集會，完全冇講過加獨，只係要大家一齊關注加泰都有警暴問題，可能你未比班狗打過唔會感同身受啦。
我冇諗過要分化乜乜乜，依家係反對支持加泰集會果班人話去個集會就係鬼啊，兄弟爬山？洗唔洗cap圖比你睇，邊個分化邊個？

Fight for Freedom
我地應該一齊支持擁有自由意志的人

Push

智利警暴殺埋人 點解靜係搞加泰
因為獨派想食加獨條水拉香港落水？

到底係邊個唔明，點解支持加泰就唔係真心支持五大訴求，成日話人權法點點點，之前夠話過眾議院之前唔好暴力，咁最尾係咪照冇反對票通過，點解你地成日覺得你地好了解美國班人諗乜，真係唔怪得之前啲前線巴咁燥話乜都唔做得，不過再嘈落去都係冇意思。連登係平行時空，到時睇下個集會有幾多人咪知，唔洗覆我啦，出去專心翻推其他行動po好過啦